.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: hellknight-order-abilities
.. _archetype--Hellknight-Order-Abilities:

Умения орденов Хеллнайтов (`Hellknight Order Abilities <https://2e.aonprd.com/HellknightOrders.aspx>`_)
------------------------------------------------------------------------------------------------------------

В следующих записях перечислены малые и большие выгоды для каждого из основных орденов Хеллнайтов.
Эти умения можно получить, выбрав способности архетипа :ref:`arch-feat--Hellknight-Armiger--Order-Training`, :ref:`arch-feat--Hellknight-Armiger--Advanced-Order-Training` и :ref:`arch-feat--Hellknight-Armiger--Hellknight-Order-Cross-Training`.



.. _Hellknight-Order--Chain:

Орден Цепи (`Order of the Chain <https://2e.aonprd.com/HellknightOrders.aspx?ID=1>`_)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

**Предпочитаемое оружие**: цеп

Члены ордена Цепи умеют выслеживать и захватывать преступников, особенно тех, кто осмеливается бежать от правосудия.


.. Hellknight-Order--Benefit--Shackles-of-Law:

Оковы закона (Shackles of Law) |д-2| / Малое преимущество
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- размах

**Источник**: Lost Omens: Character Guide pg. 81

Вы пытаетесь подчинить цель атакой и последующим захватом.
Сделайте :ref:`action--Strike` ближнего боя.
Если он попадает и наносит урон, вы можете совершить проверку Атлетики, чтобы :ref:`skill--Athletics--Grapple` существо по которому попали.
Если вы владеете цепом, то можете игнорировать требования Захвата о наличии свободной руки.
Обе атаки считаются к вашему штрафу множественной атаки, но штраф не увеличивается пока вы не завершите их обе.


.. Hellknight-Order--Benefit--Sturdy-Bindings:

Крепкая хватка (Sturdy Bindings) / Большое преимущество
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

**Источник**: Lost Omens: Character Guide pg. 81

Ваши захваты невероятно надежны.
Когда при броске проверки :ref:`skill--Athletics--Grapple` вы получаете критический провал, то вместо этого получаете просто провал.
Дополнительно, когда :c_grabbed:`схваченное` вами существо при броске своей проверки :ref:`action--Escape` получает провал, то вместо этого оно получает крит.провал, а если получает крит.успех, то вместо этого получает обычный успех.





.. _Hellknight-Order--Gate:

Орден Врат (`Order of the Gate <https://2e.aonprd.com/HellknightOrders.aspx?ID=2>`_)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

**Предпочитаемое оружие**: кинжал

Хеллнайты сигниферы ордена Врат стремятся предотвратить беззаконие всех видов, используя свое немалое колдовское мастерство и управление бесовскими призванными существами.


.. Hellknight-Order--Benefit--Locate-Lawbreakers:

Обнаружение нарушителей закона (Locate Lawbreakers) / Малое преимущество
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

**Источник**: Lost Omens: Character Guide pg. 81

Ваше преследование безжалостно, и вы можете волшебным образом находить украденные предметы и преступников.
Вы получаете :ref:`spell--l--Locate` как врожденное заклинание магического обычая на свой выбор, которое вы можете сотворять 1 раз в день.
Если вы член ордена Врат, то когда вы достигаете 14-го уровня, заклинание усиливается до 5-го уровня.


.. Hellknight-Order--Benefit--Devil-Allies:

Дьявольские союзники (Devil Allies) / Большое преимущество
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

**Источник**: Lost Omens: Character Guide pg. 82

Вы можете призвать дьяволов себе на помощь.
Вы получаете :ref:`spell--s--Summon-Fiend` как врожденное заклинание магического обычая на свой выбор, которое вы можете сотворять 1 раз в день.
Когда вы сотворяете это заклинание, то можете призвать только существ, которые имеют признак :t_devil:`дьявол`.
На 16-м уровне и каждые 2 уровня после него, заклинание усиливается на 1 уровень (до максимального 8-го, когда вы достигаете 20-го уровня).





.. _Hellknight-Order--Godclaw:

Орден Божественной десницы (`Order of the Godclaw <https://2e.aonprd.com/HellknightOrders.aspx?ID=3>`_)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

**Предпочитаемое оружие**: моргенштерн

Хеллнайты ордена "Божественной десницы" рассматривают свое дело как священный наказ :doc:`Божественной десницы </lost_omens/Deity/Pantheon/The-Godclaw>`.
Они стремятся наказать преступников с таким рвением, которое редко может встречаться у других, кто следит за соблюдением закона.


.. Hellknight-Order--Benefit--Dedication-to-the-Five:

Посвящение Пятерым (Dedication to the Five) / Малое преимущество
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

**Источник**: Lost Omens: Character Guide pg. 82

Ваша преданность "Божественной деснице" граничит с преданностью жреца.
Вы получаете способность жреца :ref:`class-feat--Cleric--Domain-Initiate`, но должны выбрать домен совершенства, защиты, тирании или рвения.
Также, в качестве божественного фокуса, вы можете использовать любой из религиозных символов :ref:`Абадара <Deity--Abadar>`, :ref:`Асмодея <Deity--Asmodeus>`, :ref:`Айомедэй <Deity--Iomedae>`, :ref:`Ирори <Deity--Irori>` или :ref:`Торага <Deity--Torag>`.


.. Hellknight-Order--Benefit--Blessing-of-the-Five:

Благословение Пятерых (Blessing of the Five) |д-3| / Большое преимущество
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- сакральный
- некромантия
- исцеление
- позитивный
- воздействие
- концентрация

**Частота**: раз в день

**Источник**: Lost Omens: Character Guide pg. 82

----------

Вы взываете к "Божественной деснице", чтобы исцелять своих союзников.
Вы сотворяете версию заклинания :ref:`spell--h--Heal` за 3 действия, усиленную до уровня, на 1 ниже, чем половина вашего уровня, округленного до большего целого (уровень чар/фокусного - 1).
Вы можете выбрать вплоть до 4 существ в области, которых заклинание не затронет.
Вместо этого, вы можете использовать это умение, чтобы вернуть к жизни существо, в пределах 30 футов, которое умерло в течение последнего раунда.
Если вы так делаете, то существо восстановлено до 1 ОЗ и :c_doomed:`обречено 1` на 24 часа.





.. _Hellknight-Order--Nail:

Орден Гвоздя (`Order of the Nail <https://2e.aonprd.com/HellknightOrders.aspx?ID=4>`_)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

**Предпочитаемое оружие**: алебарда, кавалерийская пика

Члены ордена Гвоздя рассматривают цивилизованное общество как идеал и стремятся объединить всех людей в рамках их культурной основы.
Они также стремятся уничтожить любого, кто не приемлет Челийскую культуру, а также диких чудовищ, которые угрожают безопасности цивилизации.


.. Hellknight-Order--Benefit--Trailblazing-Stride:

Первопроходческий шаг (Trailblazing Stride) / Малое преимущество
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

**Источник**: Lost Omens: Character Guide pg. 82

Вы привыкли ходить через дикую местность.
Когда движетесь по земле, вы игнорируете эффекты немагической сложной местности.


.. Hellknight-Order--Benefit--Reveal-Beasts:

Обнаружить чудовищ (Reveal Beasts) / Большое преимущество
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

**Источник**: Lost Omens: Character Guide pg. 82

Вы умеете обнаруживать, или создавать, слабости у тех, кто представляет угрозу для цивилизации.
Если при броске проверки :ref:`skill--Recall-Knowledge` для идентификации :t_animal:`животного` или :t_beast:`чудовища` вы получаете успех, то вместо этого получаете критический успех.
Когда вы в следующий раз наносите урон этому существу, то во время этой атаки оно получает слабость 5 к одному типу урона на ваш выбор, из тех, которые вы ему наносите.





.. _Hellknight-Order--Pyre:

Орден Погребального костра (`Order of the Pyre <https://2e.aonprd.com/HellknightOrders.aspx?ID=5>`_)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

**Предпочитаемое оружие**: глефа

Орден "Погребального костра" посвящен ликвидации тех верований и взглядов, которые они считают угрозой для региона Внутреннего моря.
В особенности они стремятся искоренить опасные культы.


.. Hellknight-Order--Benefit--Righteous-Resistance:

Праведное сопротивление (Righteous Resistance) / Малое преимущество
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

**Источник**: Lost Omens: Character Guide pg. 83

Вы можете 2 раза в день сотворять :ref:`spell--r--Resist-Energy` как врожденное сакральное заклинание, но можете выбирать целью только себя.
Если вы даете себе сопротивление огню, то это сопротивление равно либо обычной величине заклинания, либо вашему уровню, в зависимости от того, что больше.


.. Hellknight-Order--Benefit--Spiritual-Disruption:

Духовное разрушение (Spiritual Disruption) |д-2| / Большое преимущество
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

**Источник**: Lost Omens: Character Guide pg. 83

Вы направляете разрушительную силу, которая разрывает духовную связь врага с его еретической магией.
Сделайте :ref:`action--Strike` ближнего боя.
Если атака попадает, то всякий раз, когда цель пытается сотворять сакральное или оккультное заклинание, оно прерывается, если только цель не сделает успешную чистую проверку с КС 5 (или КС 7 при критическом попадании);
если цель еще и :c_stupefied:`одурманена`, она должна сделать более сложную из этих двух чистых проверок (но не обе).
Этот эффект длится 1 минуту.





.. _Hellknight-Order--the Rack:

Орден Дыбы (`Order of the Rack <https://2e.aonprd.com/HellknightOrders.aspx?ID=6>`_)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

**Предпочитаемое оружие**: длинный меч, кнут

Члены ордена Дыбы стремятся искоренить расточительность во всем регионе Внутреннего моря.
Они стремятся сокрушить бессмысленные мечты, подавить восстания и уничтожить опасные изобретения.


.. Hellknight-Order--Benefit--Disillusionment:

Крушение иллюзий (Disillusionment) / Малое преимущество
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

**Источник**: Lost Omens: Character Guide pg. 83

Мечты - бессмысленные иллюзии, которые вы стремитесь подавить.
Если при броске спасброска против эффекта :t_illusion:`иллюзии` или :t_dream:`сновидения`, или проверки Восприятия на то, чтобы не поверить в иллюзию вы получаете успех, то вместо этого получаете крит.успех.
Если при любых из этих проверок вы получаете критический провал, то вместо этого получаете просто провал.


.. Hellknight-Order--Benefit--Silence-Heresy:

Заглушить ересь (Silence Heresy) |д-2| / Большое преимущество
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

**Источник**: Lost Omens: Character Guide pg. 83

Вы направляете силу, заглушающую опасные слова.
Сделайте :ref:`action--Strike` ближнего боя.
Если атака попадает, цель на 1 раунд не может говорить громче, чем шепотом.
Это не дает цели использовать большинство :t_auditory:`слуховых` эффектов использующих ее голос, и она должна совершить успешную чистую проверку с КС 5 для :ref:`action--Cast-a-Spell` со словесным компонентом, иначе заклинание прерывается.
Если ваш Удар критический, цель абсолютно не может говорить 1 раунд и после этого ограничена лишь шепотом на следующую минуту.
После того как существо подверглось эффекту этого умения, оно временно иммунно на 1 минуту.





.. _Hellknight-Order--Scourge:

Орден Плети (`Order of the Scourge <https://2e.aonprd.com/HellknightOrders.aspx?ID=7>`_)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

**Предпочитаемое оружие**: плеть, кнут, булава

Хеллнайты из ордена Плети охотятся на тех, кто извращает закон в своих корыстных целях.
Они стремятся уничтожить коррупцию и тех, кто прикрывается несправедливыми законами и бюрократией.


.. Hellknight-Order--Benefit--Fear-No-Law-Fear-No-One:

Не бойся закона, не бойся никого (Fear No Law, Fear No One) / Малое преимущество
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

**Источник**: Lost Omens: Character Guide pg. 83

Когда при броске спасброска против эффекта :t_fear:`страха` вы получаете успех, то вместо этого получаете критический успех.
Дополнительно, всякий раз, когда вы получаете состояние :c_frightened:`напуган`, снизьте значение состояния на 1.
Это умение снижает изначальное состояние :c_frightened:`напуган` на 1, поэтому как обычно, если у вас есть несколько подобных умений, то они не работают одновременно.


.. Hellknight-Order--Benefit--Seek-Injustice:

Поиск несправедливости (Seek Injustice) |д-3| / Большое преимущество
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- магический
- прорицание
- откровение
- концентрация

**Частота**: раз в день

**Источник**: Lost Omens: Character Guide pg. 83

----------

Сосредоточившись на мгновение, вы можете обнаружить явные признаки коррупции, независимо от того, какими средствами она может скрыться от вашего взгляда.
На 1 минуту, вы можете видеть сквозь препятствия вплоть до 5 футов камня, дерева или подобных преград, будто их нет (однако, любое количество металла или более прочные преграды блокируют этот эффект).





.. include:: /helpers/actions.rst